**分析心理學**是**[荣格](../Page/荣格.md "wikilink")**所帶頭發展出的一支[心理學](../Page/心理學.md "wikilink")，又稱**榮格心理學**或**原型心理學**。

榮格認為人的心靈包含有意識的[自我](../Page/自我.md "wikilink")、[無意識兩大部分](../Page/無意識.md "wikilink")。有意識的[自我是由記憶而有連續性的](../Page/自我.md "wikilink")。但榮格認為自我只是整體[心靈的一小部分](../Page/心靈.md "wikilink")，無意識才更具影響力。[夢是無意識對自我所開的窗子](../Page/夢.md "wikilink")。整合自己無意識的的特性會自然的發生而發展個人的個性，這種程序叫做[個性化](../Page/個性化.md "wikilink")。

如果一個人有意識的自我與無意識相互矛盾無法整合，則會產生精神病的症狀，如恐懼症、戀物癖、或憂鬱症。須經由分析去了解與認識未知的無意識中的特性，常用的方法有分析夢或是對藝術品或詩的反應。

榮格認為無意識又分為個人無意識及集體無意識。個人無意識包括個人的種種[情結](../Page/情結.md "wikilink")，而集體無意識則包括人類整體經千百年累積在無意識中的寶貝。其證據是榮格在世界各地所收集的人類共同的象徵。他考察不同民族的[宗教](../Page/宗教.md "wikilink")、[神話](../Page/神話.md "wikilink")、[傳說](../Page/傳說.md "wikilink")、[童話](../Page/童話.md "wikilink")、與[寓言得到所有人類共有的](../Page/寓言.md "wikilink")[原型](../Page/原型.md "wikilink")。所以在[個性化可能發現超出個人經驗的象徵](../Page/個性化.md "wikilink")。其中的內容可視為人基本問題，如生命、死亡、意義、快樂、與恐懼，也可能有靈性方面的觀念。

分析[夢的方法與完整的程序是很繁瑣的](../Page/夢.md "wikilink")，也因人（分析者）而異。

## 性格分類

分析心理学認為人的性格可分為[外向與](../Page/外向.md "wikilink")[內向](../Page/內向.md "wikilink")。[原慾是一種心靈的能量](../Page/原慾.md "wikilink")（或可說是[氣](../Page/氣.md "wikilink")），[內向的人](../Page/內向.md "wikilink")，他的這種能量是向內的而且是主觀的。[外向的人](../Page/外向.md "wikilink")，他的這種能量流向屬於外在的他與別人的關係。

[內向者比較容易患上包括](../Page/內向.md "wikilink")[妄想在內的](../Page/妄想.md "wikilink")[精神分裂症](../Page/精神分裂症.md "wikilink")。[外向者則比較容易患上](../Page/外向.md "wikilink")[躁鬱症](../Page/躁鬱症.md "wikilink")。

## 後續發展

分析心理学有三個流派:

**傳統派**

傳統派以[荣格的理論與所寫的著作為依歸](../Page/荣格.md "wikilink")。

**發展派**

發展派介於[荣格與](../Page/荣格.md "wikilink")[梅蘭妮·克萊因的](../Page/梅蘭妮·克萊因.md "wikilink")[客體關係理論之間](../Page/客體關係理論.md "wikilink")。

**原型派**

發展出[原型心理學](../Page/原型心理學.md "wikilink")。

提出由女性觀點出發的[原型心理學](../Page/原型心理學.md "wikilink")。

寫了一系列的五本書，成為男人運動（）重要的理念。

[Category:心理学](../Category/心理学.md "wikilink")